\section{Architekturdokumentation}
\subsection{Datenbankarchitektur}
Mithilfe der Anforderungen wurden die benötigten Tabellen mit zugehörigen Spalten herausgearbeitet. Die erste von insgesamt vier Tabellen wird für die User angelegt. Hier werden neben einer Id als Privatschlüssel die Informationen der Benutzer zum Login benötigt, das sind: die Emailadresse die auch als Benutzername verwendet werden wird, der Name des Benutzers sowie ein Passwort. Wichtig ist eine Spalte zur Rollenunterscheidung ob es sich um einen Arbeitgeber oder Arbeitnehmer handelt.\\ 
In der Tablle "Event" werden die Informationen zu den ganzen Einsätzen abgespeichert. Die wichtigsten Angaben wie Titel, Ort, Datum und Urzeit sowie die Anzahl der benötigten Arbeitnehmer werden in eigenen Spalten gespeichert. Mögliche Zusatzinformationen die je nach Veranstaltung variieren können in die Spalte "Description" verwendet werden. \\
Weiters gibt es eine Mapping-Tabelle, diese speichert die Arbeitnehmer, die der Arbeitgeber für einen Termin fixiert. \\
Für den Stundenrapport wird ebenfalls eine eigene Tabelle verwendet. Die benötigte Daten zum Arbeitnehmer und zum Termin werden aus der Mapping-Tabelle übernommen, dann müssen lediglich die geleisteten Stunden gespeichert werden. \\

\includegraphics[scale=0.8]{images/db_design.PNG}


\subsection{Sicherheitsarchitektur}
Da es sich bei der  Webapplikation um Termine, Arbeiter und auch Stundenschreiben geht gibt es einige Sicherheitsaspekte die es umzusetzen gilt: 
\begin{itemize}
	\item Passwörter dürfen nicht im Klartext in der Datenbank stehen 
	\item Seesion Management
	\begin{itemize}
		\item Session Hijacking verhindern
	\end{itemize}
	\item Registration eines neuen Users erfolgt ausschliesslich durch den Arbeitgeber, so wird die Authentifizierung des Users festgestellt
\end{itemize}
\subsection{Backend}


\subsection{Frontend Prototyp}
Da bisher nur ein Teil des Backends ausgearbeitet werden konnte und die Datenbank noch nicht angeschlossen ist hätte hier ein Prototyp mit React nur mäßig Sinn gemacht. 
Daher besteht der Prototyp aus html-Seiten die statisch aufgebaut sind. Beim Erstellen der einzelnen Seiten konnte man sich einige sehr hilfreiche  Überlegungen zum späteren Aufbau mit React machen. Dieser kann dadurch schneller und Effizienter gemacht werden. 
Beispielsweise können Elemente eines Formulars in Tabellen platziert werden, das macht uns die Erstellung und Formatierung der Kalender-Übersicht um einiges einfacher.
Ebenso wurden beim Prototyp ausschliesslich Elemente verwendet, welche auch in React verwendet werden können. 